<?xml version="1.0"?>
<Vulnerability xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" Lang="ESP" Vul_ID="FileVaultActivation-10" Revision="64">
  <Status>Enabled</Status>
  <Groups />
  <DependsOn />
  <Patches>
    <Patch UniqueFilename="*FileVaultActivation-10_detect and remediate disabled FileVault" Hash="" Sha1="" Silent="CRSNo" Reboot="RNo" Download="DManual" Size="0">
      <Name>detect and remediate disabled FileVault</Name>
      <Advanced>
        <DetectScript>#!/bin/bash
/usr/bin/fdesetup isactive

if [ $?  -ne 0 ]; then
  echo "Found: Unencrypted drive"
  echo "Reason: FileVault not active"
  echo "Expected: FileVault active"
  echo "Detected:1"
else
  echo "Detected:0"
fi
</DetectScript>
      </Advanced>
      <Comments />
      <URL />
      <State>Enabled</State>
      <Files />
      <AdditionalFiles />
      <RegKeys />
      <Products />
      <Platforms>
        <ID>macosx</ID>
        <ID>macosxserver</ID>
      </Platforms>
      <Processes />
      <UninstallInfo>
        <canBeUninstalled>false</canBeUninstalled>
        <requiresOriginalPatch>false</requiresOriginalPatch>
        <Files />
        <RegKeys />
        <Cmds />
      </UninstallInfo>
      <CustVars />
      <Cmds>
        <Cmd Type="ShellScript">
          <Args>
            <Arg N="ScriptCode" V="#!/bin/bash &#xD;&#xA;echo `/bin/date` &quot;enabling FileVault with defer option&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;recoveryHD=&quot;NO&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;coreStorage=&quot;NO&quot; &#xD;&#xA;atLeastYosemite=&quot;NO&quot;&#xD;&#xA;atLeast10103=&quot;NO&quot; &#xD;&#xA;systemMajorVersion=`sw_vers | grep &quot;ProductVersion:&quot; | cut -d ':' -f 2 | cut -d '.' -f 2` &#xD;&#xA;systemMinorVersion=`sw_vers | grep &quot;ProductVersion:&quot; | cut -d ':' -f 2 | cut -d '.' -f 3`&#xD;&#xA;if [ $systemMajorVersion -eq 10 ]; then &#xD;&#xA;atLeastYosemite=&quot;YES&quot;&#xD;&#xA;if [ $systemMinorVersion -ge 3 ]; then&#xD;&#xA;atLeast10103=&quot;YES&quot; &#xD;&#xA;fi &#xD;&#xA;elif [ $systemMajorVersion -gt 10 ]; then &#xD;&#xA;atLeastYosemite=&quot;YES&quot;&#xD;&#xA;atLeast10103=&quot;YES&quot; &#xD;&#xA;fi&#xD;&#xA;deferFile=`diskutil info / | grep &quot;Volume Name:&quot; | cut -d ':' -f 2 | sed -e 's/^ *//' -e 's/ *$//'`&#xD;&#xA;diskutil cs info /&#xD;&#xA;if [ $?  -eq 0 ]; then&#xD;&#xA;coreStorage=&quot;YES&quot; &#xD;&#xA;echo &quot;CoreStorage&quot; &#xD;&#xA;fi&#xD;&#xA;diskutil list | grep &quot;Recovery HD&quot;&#xD;&#xA;if [ $?  -eq 0 ]; then&#xD;&#xA;recoveryHD=&quot;YES&quot; &#xD;&#xA;echo &quot;Recovery HD&quot; &#xD;&#xA;fi &#xD;&#xA;echo &quot;CoreStorage = &quot; $coreStorage &#xD;&#xA;echo &quot;Recovery HD = &quot; $recoveryHD&#xD;&#xA;if [ &quot;$coreStorage&quot; == &quot;NO&quot; ]; then&#xD;&#xA;if [ &quot;$recoveryHD&quot; == &quot;NO&quot; ]; then &#xD;&#xA;echo `/bin/date` &quot;Boot Volume is not a CoreStorage Volume, and there is no Recovery HD, so FileVault cannot be enabled.&quot; &#xD;&#xA;/Library/Application\ Support/LANDesk/bin/ldnotify -m &quot;LANDESK LDMS no puede habilitar FileVault para $deferFile en este dispositivo debido a que $deleFile no es un volument de Almacenamiento Central y no existe Recovery HD&quot; -y &quot;Aceptar&quot; -p &quot;FileVault no a sido habilitado&quot; &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;exit 1 &#xD;&#xA;fi &#xD;&#xA;fi&#xD;&#xA;deferFile=`diskutil info / | grep &quot;Volume Name:&quot; | cut -d ':' -f 2 | sed -e 's/^ *//' -e 's/ *$//'`&#xD;&#xA;if [ &quot;$atLeast10103&quot; == &quot;YES&quot; ]; then&#xD;&#xA;sudo fdesetup enable -defer &quot;/Library/Application Support/LANDesk/data/$deferFile-fv2recovery.plist&quot;  -dontaskatlogout -forceatlogin 0 &#xD;&#xA;else&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;sudo fdesetup enable -defer &quot;/Library/Application Support/LANDesk/data/$deferFile-fv2recovery.plist&quot; &#xD;&#xA;fi&#xD;&#xA;if [ $?  -ne 0 ]; then &#xD;&#xA;echo `/bin/date` &quot;fdesetup enable -defer failed&quot; &#xD;&#xA;exit 1 &#xD;&#xA;else&#xD;&#xA; &#xD;&#xA;echo `/bin/date` &quot;setting up submit to core of the FileVauilt2RecoveryKey&quot;&#xD;&#xA;sudo /Library/Application\ Support/LANDesk/bin/ldsubmitclientdata -dataname=&quot;FileVauilt2RecoveryKey&quot; -d -retry=20 -datafile=&quot;/Library/Application Support/LANDesk/data/$deferFile-fv2recovery.plist&quot; &#xD;&#xA;/Library/Application\ Support/LANDesk/bin/ldnotify -m &quot;LANDESK ldms has enabled FileVault for the volume $deferFile on this device. Restart this device as soon as possible to complete the process.&quot; -y &quot;Aceptar&quot; -p &quot;FileVault a sido habilitado&quot; &#xD;&#xA;exit 0 &#xD;&#xA;fi " />
          </Args>
        </Cmd>
      </Cmds>
    </Patch>
  </Patches>
  <AssociatedProducts />
  <IAVAs />
  <PublishDate>2015-08-25T00:00:00.0000000</PublishDate>
  <Title>FileVault Activation version 1.1</Title>
  <Description>Detectar básico y remediar contenido para administrar FileVault en dispositivos con el cliente de Mac OS X que tengan instalado el agente de LDMS.

El control de dispositivos necesario en este proceso se realiza a través de la herramienta de líneas de comando fdesetup. Para obtener información sobre fdesetup y todas sus opciones, consulte la página principal.Para obtener más información sobre su uso, consulte internet.Una buena fuente principal para obtener más información es el magnífico blog de administración de Mac de Rich Trouton: derflounder. Puede encontrar una introducción en &lt;https://derflounder.wordpress.com/2015/02/02/managing-yosemites-filevault-2-with-fdesetup/&gt;

Detección:

Se utiliza un comando de prueba para determinar el estado de FileVault en el dispositivo.

Remedio:

Se utiliza un comando de prueba para activar FileVault y ejecutar una herramienta ldms, ldsubmitclientdata, para enviar de manera segura la clave de recuperación al servidor de LANDESK, donde se guarda en una tabla segura. Como la tabla es independiente del inventario, los registros no se eliminan cuando se elimina un dispositivo del inventario.

se llama fdesetup enable -defer, que fuerza al usuario a completar el proceso en el inicio de sesión siguiente, con las opciones que hemos seleccionado en este contenido. Con la opción aplazar, fdesetup no falla hasta que el usuario intenta completar el proceso, por eso el comando intenta ser inteligente y detectar por adelantado los modos de fallo más comunes.

Para activar FileVault en un dispositivo, uno de los siguientes debe tener valor de verdadero: el volumen de arranque es un volumen de CoreStorage o debe existir un disco duro de recuperación. La cadena de comandos se asegura de que al menos uno de estos tenga valor de verdadero y falla si ambos son falsos.

La herramienta de LANDESK ldnotify se utiliza para proporcionar la información del usuario.

Los parámetros de ldsubmitclientdata son dataname (para la base de datos del servidor central, que no se debe modificar), datafile, que es la ruta de acceso completa al archivo de la clave de recuperación (debe coincidir con el parámetro -defer para fdesetup), y retry, el número de veces que ldsubmitclientdata intentará enviar la clave de recuperación al servidor central. El archivo de la clave de recuperación no se eliminará del dispositivo administrado hasta que se haya enviado correctamente al servidor central.</Description>
  <Severity>5</Severity>
  <Vendor>Ivanti</Vendor>
  <MoreInfoURL />
  <FAQURL />
  <Type>Configuration</Type>
</Vulnerability>
